好奇連登有冇人對閩南話有興趣

因為屋企人鄉下係福建泉州
所以自己識聽閩南話 但係講就差
好奇香港大部分閩南移民係咪都係泉州/廈門黎
因為暫時都未聽過身邊有重度漳州腔嘅人出現

之前有一排好好奇台語
發現佢哋啲口音同泉州都幾大出入下
而且用詞有唔少都係變咗日文/漳州詞 而且偏漳州腔
但係了解左之後都大概聽得明

想知連登有冇同好
歡迎大家討論

香港福建人都係晉江人比較多

識講啲台語
利申：鄉下廣東

大田後生仔

你講乜春啊？

閩南話，你返去食屎啦

我都係諗到呢段

都真係好多係晉江

Ni Jiak Mueh

晉江同泉州唔係隔離咋咩
記得以前有香港晉江直航

我嗰邊好似通常係講ni jiak meh
mueh好少會係度用

啥米?

應該係meh
我鳩拼可能拼錯

但係晉江唔係屬於泉州嫁咩

閩南話係咪台灣話？我好似識聽啲臺灣話

Ni槓麵南愛？

去優撚360有冇8折？

但係真係有唔少台灣人係講ni jiak mueh/jiak ba mueh

一樣
好鍾意睇台灣啲鄉土劇
日煲夜煲果隻

sai lin mu

唔會去 做咩要幫襯福建黑社會

gong ah
但係我發現泉州係用”說”多啲 少啲用”講”
ni seh men nam ueh?

以前番福建 電視台就係播呢啲台劇

大致上係 但用詞/音調會有啲分別

蛙唔是，蛙隆春唔是槓姐計愛

其實呢啲劇好撚正
尺度又大
係劇情冇乜logic咁解
不過就算台灣偶像劇劇情都冇乜logic
唔明點解鄉土劇係台灣會被人標簽歧視

咁犀利
如果你鄉下係潮汕地區應該會聽得明好多

父母鄉下廈門

用懶叫攻九逃

條子阿不拉

你講咩 有啲睇唔明

有，好努力咁學緊

不過台灣年輕人一般都唔係好識台語
式微同被貶低係正常
希望廣東話唔好係咁

蛙唔是，蛙隆春唔是槓姐計愛
我唔係，我既農村唔係講呢種話

我都唔知自己鄉下果啲係咩話，反正大家都有啲似台語

地嘅 Tia 的出 A 座的啦
大家都聽得出就得啦

我識講識聽 細個聽得多就識左
連台語歌都識唱 生活日常溝通用哂閩南話都無問題
但同輩親戚得返我識講

你譯出嚟就即刻明晒

自學？
屋企人識講？

Ni A 槓蛙姐計愛麼？我隆春回蕉呀

買咗本書仔自學，但屋企人唔識，冇得實戰練下

回蕉係咩

回蕉 惠州
我鄉下惠州

蛙唔齋 Ni 喊冷，Ni 隆春麵南？

sai len mu eh chau ji mai

同埋我都好好奇台灣講幹你娘嘅由來係咩
冇聽過福建人會講幹你娘

成個北角都係福建人

股市有好多福建老千股

Pu Ni 呀 咪
屌你老母

惠州話禁似閩南話架咩

同埋你哋農村係解鄉下咁得意

dio ah wa hiu eh si men nam ah~~

hi 同鄉
不過父母離異我一次都冇去過
最近都係去過廈門

哇嘎女共，哇烏積雕dua懶gel

拼音好難睇，有無廣東話譯音

Ni 嫁蛙共喊 Mi，蛙 Tia Wee 出
Ni 唔是共蛙姐計愛

dio ah wa hiu eh si men nam ah~~
對 呀 我 鄉 下 係 閩 南 呀

btw 咩係喊冷

我意思係個音用中文打出黎，唔係直譯個意思

喊冷＝咩人
Ni 喊冷呀＝你咩人呀

lua dua ah?
lua jueh gung hun
幾 多 公 分

我知呀 但係我覺得好難

移民台灣一定要學，啲街邊檔公公婆婆唔識聽國語

佢話佢有一條大jer jer

係咩？但係我好似睇得明你講嘅。

（你跟我講什麼/你講乜嘢，我聽不出來/我聽唔明
，你不是講我這種話/你唔係講呢種語言）？？

我都睇得明/get到想講乜
但就有啲唔同閩南話

蛙都唔齋嫁跌共姐計愛是喊 Mi 愛
蛙呀媽 A 共，呀媽是回蕉隆春冷

你又真係聽得明

呀端呀端

同樓主一樣屋企人都係泉州果邊
屋企人有時會講 由細聽到大
識講同識聽
成日搭巴士都聽到有人用閩南話傾電話
我會偷聽佢講乜
不過閩南話同台話好似有啲唔同
但係台灣你照講閩南話啲人都識聽

omg 我都完全睇得明

我都唔知道自己講嘅話係咩話
我阿媽識講 呀媽係惠州鄉下人

回蕉撚唔呢共回蕉尉？

姐戒唔是回蕉愛啦，蛙呀媽都唔齋是喊 Mi 愛
出射趙 A 共，共囉是摺赲 Nen

我哋咩人係講 sia mi 冷

姐戒我 A 齋，Sia Mi 冷 A Tia 的出

呢個我都識，我地有時都會講 sia mi 冷，但好似係好正經既語氣先會講
平時用 喊冷

姐戒唔是回蕉愛啦，蛙呀媽都唔齋是喊 Mi 愛
出射趙 A 共，共囉是雜赲 Ni

更正，識講但要寫出黎真係好難啲音

鄉下係廣東省，同福建、閩南文化無關，但對語文都有興趣，亦覺得福建話幾有趣，所以都識聽少少。最叻係識唱《愛拼才會贏》，五月天嗰啲就難啲。

識啲南洋華人朋友，佢哋有啲未學過華語，但就因為屋企講福建話，所以只會講印尼話/馬拉話、英文、福建話。

我見新馬華人嘅姓名拼音都頗多福建話為基本：
Teo 張/趙
Yeo楊
Boon文
Ang洪
Tan陳
Ng黃
Goh吳
Oh胡
Lim林

地名如義安城、勿洛、柔佛都係

另外，福建話口音同日文發音最為接近
數字1-9就好明顯

台灣本省人覺得我嘅台語發音比外省人更準，因為我嘅母語係廣東話，比國語人有優勢。去到萬華嗰啲地方，我話來自香港，然後講一兩句台語，佢地就好高興

佢地覺得台語好台客好low class嘛

唉 Bia 爭 A Iaaaa
愛拼才會嬴

我呢邊 1~10係
it Nii 山 是 Wow 辣 切 Bee 尻 雜

利申有自學日文，識日文發音

會唔會係呢種

有70%似，但有啲都聽唔出

有 廈門

好似係叫學佬話，我呀媽都話叫學老話

如果喺新、馬、台灣，有人講福建話，我都盡量同佢地講，親切啲
另外，去旅行見酒店播台語劇、大愛連續劇，我都會睇下，留意台語嘅發音，但唔睇字幕我係唔會明

對福建話有興趣，因為覺得佢算係廣東話以外，有較多文化載體保留嘅地區性語言，亦同海外華人謀生息息相關。

咁我估岩左

以前會睇八點檔 加上會聽五月天啲台語歌
所以都識少少

Gau早啊逐家

根lin mu er志咪

會露點?

北角閩南話係泉州晉江音
同廈門台灣差好多(廈門台灣就基本上互通九成)
我識廈門腔
如果北角佬講得快 大概只可以明白三四成

我太爺就係拋妻棄子去左檳城
再係嗰邊娶左老婆就冇再番過嚟

想講嘅係
佢入面果句
「丸千啦，&^%*&^就會使啦，戇！」
前面紅字我都唔知佢up乜(我廈門口音) 後半段就的確係閩南話
有無人知

呵 Kyan，你查 Duwn
蛙愛 Key 炸背，曬都休啦

好勁，你搵得到
我要去食飯，肚餓啦

有冇ching 清明會整春卷

我成日覺得廈門 台灣聲調好平
泉州抑揚頓挫好分明

硬係覺得泉州話好lurrr 同潮州話一樣 都係覺得廈門話好啲

大家聽慣自己口音就係咁

好lurr 咩 可能係因為啲人講得快姐

好有潮州味 唔怪得鶴佬好鐘意痴埋去潮州人到
不過潮州人一向唔太覺得鶴佬係家己人

但其實我唔係福建佬
自學的

同埋鶴佬話有侵左少少客家話入去 會講「乜雞」

好 唔緊

但係自學真係好勁 佩服

咩樣嘅春卷

其實唔難 係咁聽就得
利申聽節目同收音機

幹你娘臭雞巴

建議樓主移民去北角

福佬？

有冇得聽 冇睇過

btw 八兩金係廈門人

有人話其實係越南話 唔係閩南話

#99

我都係

M-si潮汕
甲己ōh lah

lan jiao

呷sai

連登都有褔建幫
仲想係度收靚

佢唔好再講lurr d...
我都唔知咩係丸千啦
但係佢好似有講到 做臭尿牛肉丸就e sai leh a
tsuieh tsao lio mu mak yin

我要0.5x先聽到

但唔知岩唔啱

後半句的確係閩南話 前半唔知
但係閩南話嘅''閩南話''唔係 ''麵艦喂''
係''笨艦喂/笨艦孤''

sai nin moo

但係我嗰邊確實係講men nam ueh
反而好少聽ben nam ueh
有聽過啲台灣人係咁講

完全唔明
牛丸起碼應該有個gu(牛)音 但係都聽唔出

搞緊福建獨立

咁就唔知了

哇甘林老木草枝擺咧

『丸千啦』應該係講緊毋免爭m̄-bián-tsing，即係唔洗拗咁解，不過佢講得真係好lur。

wow 表姐邊度人

你地好勁我除咗粗口之外好多都睇唔明
我識聽少少 唔識講

幹=姦
日治時代已經有收錄 「姦爾娘」
至於點解台灣特別用 姦 就唔知了

我真係冇親身聽過有人講gu
通常都係mu

咁似係你家鄉啲音比較同主要唔同
台灣廈門潮州都係gu

香港人，我好中意睇台灣布袋戲，睇睇下就學識左少少台語。

泰語CROSSOVER越南話？

掉幾咩滋壁

竟然會啱布袋戲

我係客家人，但唔識亦都唔中意客家話，覺得閩南話有趣啲

宜家新嗰啲布袋戲畫面好靚架，同傳統嗰啲差好遠。

大俠史豔文？

潮洲撚路過 不如開個TG GROUP傾啦
其實個一大個區域 + 台語 基本上可以相通

送首好歌比大家先

楓林閣？

十幾歲先嚟香港
聽台語基本上冇問題喎，係有啲詞唔同，
反而有啲福建唔同口音仲難聽

識過台妹，佢話台北啲後生已經好多唔識講

利申：新識啲人唔係幾聽得出我後天先學廣東話，不過有啲啲懶音。基本上廣東話，普通話，閩南話啲好多字嘅音pattern都係好似，所以算學得好快

泉州都係 咁應該係懶音

你係福建邊度
因為我呀媽mother tongue 係閩南話聽台語都ok
但係我就吃力少少

潮汕地區here

史豔文都唔算新了，宜家主角係佢個仔。

老豆老母都係福建人
日日聽老豆講粗口
塞ni 母個老G Y
老阿占
屎士side

唔知係咪黎左香港耐
見佢地啲閩南話都溝埋啲廣東話

好難聽

原po有無興趣開tg group傾

睇過下台灣節目 先知有潮洲話既字 係有得寫
鐤<- 成日講"對"BOY座 (入面坐) 原來係「鐤」
呷<- 相等於食，例如叫人食屎 「澤西啦」個食 真際係「呷」

我諗min/men 都有
其實係介乎呢兩個音中間？

我係泉州
利申 唔係幾識但覺得泉州音算係比較容易聽，每個字發音長啲完整啲啲，好多地方講得好快，音好短。

除左救香港話/廣東話 都想救下呢D非普通話/北京話既 「本土」語言

哇鶴漏冷
哇艾Ki隻爹

支計post烏鶴漏冷磨？

台語歌

但屋企講學佬

抖音神曲來

都正常
我呀媽同大陸親戚講講下閩南話會變左廣東話

pattern真係好重要
廣東話同音 好多時閩南話都同音
例如 廣東話 -ai 雞 計 世 細 濟 帝
閩南話全部變 -e ge ge se se je de
捉到pattern好快學識

你開？

留個名 但我識聽唔識講

me2泉州
你會唔會覺得台灣音好漳州

一d興趣都無

台灣音係偏漳
福建以外嘅地區(eg.香港北角,新加坡,大馬,菲律賓)多數係偏泉
係台灣偏漳
當然係有歷史背景

福建人好麻L煩
自卑又自大

有無人鐘意黃明志

我呀哥就係咁
依家同陌生人冇分別

福建人好撚大男人，全部嘢都要女人做
對外好客氣，對內通常都好燥底
即係典型中國人虛偽嘅禮儀

even 泉州都有一種叫府城腔
我冇親耳聽過香港有人講
魚 hi —-> he

翻去食屎啦

全中

不過認真暫時覺得最勁係馬拉人
嗰陣去沙巴，玩啲單日trip，個導遊閩南話，普通話，英文，馬拉話，印尼話都好撚勁

我淨係知佢d台語好搞笑

其實大部份中國人/華人都係咁閪

潮州話讀he
潮州話係好受泉州影響

茄子蛋浪流連

對臺語有興趣都係因爲臺語歌

教育問題 我諗呢個post嘅人都應該至少四種
香港人自帶都三種(粵英普)

有時真係要叫專家食屎 我記得好似話人一出世 你同佢講多過一個語系既語言比佢 佢地會混亂

但我屋企細個就潮洲話湊大 連記憶都唔知自己 識潮洲話先定廣東話先 除左懶音之外 唔覺自己廣東話有譚仔味
同時唔知關唔關識潮州/廣東話/普通話事
雖然唔可以叫識 但求其睇節目聽下日文同韓文 好易上手

記得之前睇過潮洲人有好多人係莆田移民過去 而以前莆田都係講泉州話

導遊識多幾種都正常，同埋除非你自己都識曬佢講嘅語言，如果唔係其實你好難衡量佢講得有幾好。

好似講緊係明朝嘅事

其實細佬係唔會混淆 香港個個都自帶三四種啦講真
不過你聽下就識 係你勁

因為我有同佢用英文 閩南話 同（主要）廣東話傾過

廣東話肯撚定勁過8成新腥港人，係講得冇咁正，但溝通完全冇問題。佢話佢哋大部份人主要都係以前睇電視學，咁佢作為導遊可能再學好少少。不過真係好驚訝，好撚勁

出世聽多過一種語言，係會令個小朋友學得慢啲，同遲啲講嘢。我家族啲小朋友個個都係咁 因為呀媽嗰輩喺屋企都係講閩南話

姦恁娘
哭父哭母

不過唔知點解 英文我真係好渣 懷疑我可以學曬東南亞既話 英文都係屎

好多人噏唔出
台灣本地嘅都唔識

我以前好鐘意睇夜市人生

台語聽落好唔同

屋企人全部都唔係祖藉福建 但唔知點解我對台語歌都幾有興趣 會特登搵嚟聽仲會跟住唱 不過有啲字發音唔肯定所以係斷鳩估咁唱

今日唔識北話嘅本省人應該死晒，唔識台語先係台灣嘅多數

爭咩吖

廈門

你聽嘅台語應該係偏南部人
北部人喺偏泉州腔㗎

台灣南北部台語差異連用字都唔同
例如：香腸

北部：煙錢
南部：灌腸

閩南話 你番屋企食屎啦

崩西

幹娜呢？

上面叫人擇西

睇唔明火星文

超級重男輕女 我阿婆為左要追到仔生左七件

發現我屋企應該係呢個腔
同泉州發音少少唔同
i 全部變成e音

但係又唔係100%係 中間有啲都係會讀返泉州音

台語係小學睇得多台灣綜藝學返嚟

敢按呢
按呢毋通

沙小啦

八兩金講返閩南話

識講學佬
好多音都似但文法有出入

志bad

最憎嘅語言之一
我陷家都係福建人
聽唔撚明佢地up乜春

我係有少少興趣好感，唔知點解一聽到閔南話就好有親切感，可能我前世係台灣人

福建其實有好多方言，閩南話，閩東話，閩北話各自已經好大分別，所以閩南話未必等於福建話

因為福建有好多傳統都非常重男輕女，例如父母葬禮一定要由男丁主持，所以福建人特別怕冇仔送終

係咪講緊 潤餅

我諗係
好好食

點解可以屋企人講 但係唔識聽

係呀
唔想益北角d福建幫
跪求買材料方法

正 我次次都喪食

好出奇咩
我兩老同啲鄉下人傾電話完全唔明
平時溝通當然廣東話

泉州鄉里✋🏿

我唔知你住邊區
但係觀塘/將軍澳有啲街市都會有得買潤餅皮
其他材料街市都應該買到

你地屋企潤餅會包咩送入去

我仲好鍾意食魯麵
但係香港好似冇咩地方有得食福建菜

召喚潮州幫

蛙hok 再拼腰呆打dior jiu wea

飴仔

我好彩朋友識講潮州話 我就無咁「呵猜」啦

屋企人係福建泉州嗰邊人，識聽八九成，唔係好識講
但印象中細個佢哋冇教過我閩南話，細路仔其實係咪聽得多就識

應該係 你屋企人會唔會有時都用閩南話同你講嘢

台語閩語近唔近似？

間中都有，但主要用廣東話
不過佢哋圍內傾偈係用閩南話，所以成日都聽到

台語近閩南話入邊嘅泉漳片
詞彙唔同，主要吸收日文、歐洲語言、原住民語

泉州三線城市 d 人走曬黎香港啦😂

如果簡單啲諗 其實姐係廣州話同香港廣東話分別 廣東話有好多英文外來語

台語就主要有日文外來語